請班黃店唔好當黃圈係娛樂圈，搶走手足關注度

唔知幾時開始黃店出現龍頭，特點就係1) 聲大煽情、2) 黃圈有紛爭就衝出黎正義撚搞大件事，3) 冇乜做過野但攞盡光環收成堆黃絲fans進貢

熱狗有樣野冇講錯，好多黃絲真係當食黃店係抗爭
有日身邊有朋友奶咗野，幫佢屋企人喺612籌旗嘅時候，喺黃店聽到隔離檯講「喂叫貴啲啦，俾多啲佢賺」
錢多你唔識捐俾手足反而俾黃店？觀念扭曲哂

想鬧我分化黃圈之前，我想請大家回想下最近做過咩實際嘅抗爭／做過咩幫手足？
首先要搞清楚黃店嘅概念，黃圈有兩個目的，一種純粹係藍紅店嘅取替品，另一種係店主本身係手足/付出多所以特別懲罰
前者，係講緊渣哥依啲聲大但文宣冇張唔柒知佢做過乜嘅舖
後者，係講緊3C手機依種本身係手足，會罷市會幫手足，真正默默做實事到俾人拉埋嘅小店

黃圈從來唔係抗爭主線
與其不理智地倒錢俾前者，好肉酸咁喺faecbook狂奶一個搵錢多過抗爭嘅人，不如切切實實關注抗爭者——前線手足
舉個例子：
十二位手足被送中，依單野根本嚴重過上年爆眼少女十倍，但facebook專頁完全比唔上任何一間黃店龍頭
而平時賺錢多過抗爭嘅黃店依然冇好好運用佢地嘅影響力呼籲公眾關注
你會見到佢地私怨行頭痴著藍屍Anita wong幫楊朗講野，搵哂紅媒出埋書，但你唔會見佢幫嗰啲手足，甚至係遭受警暴嘅黃店老細講野

依半年黎，一邊係咁插係咁抽水，另一邊又係咁反擊，不停鬧黎鬧去
當網上鬧足九個月都冇結果，民事糾紛用法律途徑解決未嘗唔係解決方法
喺網上見到咁多人攬楊朗，留言勤力過twitter，同時諗到好撚多不知名手足俾人當condom咁，聽審都係得幾個人，個對比好撚諷刺

大家嘅關注度同資源要放返喺抗爭上
依家首要係關注被送中手足
當初香港人行出黎反送中，就係唔想見到港人被送中會有不公平待遇，依家件事發生咗，大家反而懶理？
黃圈鬧劇之所以炒得起，係多得一班食黃店當主線抗爭嘅人一人一句嘈埋一份
唔該大家爭氣啲，為被送中嘅手足歸位

關注送中手足：
1）like Facebook page，盡share所有update（推咁耐都係2x likes，人西都三萬，龍門渣哥都十幾萬啦）

2）聯署
3）twitter, reddit戰線
（ Follow基爾巴打，每日update）

關注其他手足：
1）聽審（）
2）寫信（ ）
3）捐612/學聯/保護傘支援手足同家屬

你up乜春

推

有follow咪明
冇follow開就唔會明

大家覺得疫情下冇野做到都唔使食黃店當抗爭咗

黃店唔可以賣廣告，
唔可以賺錢

有幾多人有做野去幫被補手足？有去過聽審有寫過信關心過手足？

邊度得出依個結論？
我咪話黃店係藍紅店替代品，依家係講緊黃圈唔應該係主線霸咁多關注度，同班KOL擺哂大台款喎
識唔識睇字？

其實黃圈都失敗左， 龍頭搞手俾人迫到退出， 小店冇人理， 得返班牛鬼蛇神仲攞住黃圈招牌黎賺錢

繼續推

我就仲堅持緊食小店未覺得到失敗
希望依場黃圈之亂快啲完

====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

繼續推
可以唔認同我但一定要做返啲野幫手足

資安好重要
有野嘅電話一定要連sim卡直接摧毀
洗幾多機都冇用，唔可以掉以輕心

繼續推
一封信對坐緊嘅手足黎講係好大嘅鼓勵

希望大家一人一封寫俾唔同嘅手足

真

有啲手足嘅藍屍家人係可以唔撚理佢地
同路人嘅關心係好重要

裡面仲有咁多同黑狗差唔多嘅懲教其實係好難捱

繼續單機
抗爭先係重中之重
黃圈係副線，有就緊係好，可以代替紅藍店
但唔應該變主線覺得幫襯咗黃店就心安理得鬆懈

無睇內文！認同標題！
其實大家咪又係要食飯要賺錢，只不過依家必需貼多個自己友標簽優先咁解...............主菜唔撚係你地班生意佬啊屌你！日日嘈嘈嘈、聲明條鳩咩.....................(自已原全唔撚會理呢d爭寵行為)

同埋唔該啲黃店好好運用自己影響力
完全唔明12手足單野點解可以眾多黃店龍頭一齊平行時空

多謝你推，冇理解錯
見到好多黃絲又跟班龍頭癲，如果依份堅持用喺國際戰線就好

利申我都試過怒屌渣哥，但諗返都覺無謂，係應該專注主線

國際戰線係要積累

唔好retweet嗰幾次覺得冇料到就放棄

好多手足仲辛苦過我地都撐緊

要堅持落去

專心推facebook，關注十二位手足
有咩update記得forward，有聯署要記得簽

我想說我們已經很過份……現在還要互相搾取真係好大鑊

直程覺得抗爭者資源過份偏向黃圈
黃圈係可以賺，但唔使贖罪式幫襯，要贖罪嘅慳返啲錢幫手足

還有一個問題，我們本來期望透過黃店來比錢前線戰鬥，而家變咗咩地步。

其實黃店唔係咁用，俾前線都係人搭人搵家長多啦
只係有個別黃店會咁做，但唔多，同埋多數係低調黃店先會

專心推facebook，關注十二位手足
有咩update記得forward，有聯署要記得簽

聯署未必有用，咩都唔撚做淨係食黃圈花生就一定冇用

大家係抗爭定食花生

[寫信師入] 家成BB整咗個十二手足中秋送暖行動

寫信

講黃圈冇人理

食黃店抗爭萬歲

推多幾下

推多幾次

食黃店係贖唔到罪係同路人就做返啲實事

我地當初透過懲罰黃店，鼓勵更多同路人唔好怕打壓去發聲，
抵制藍店紅店，逐步減低對中國資源嘅依賴，
有個地方畀人派文宣、貼文宣，有個畀大家暢所欲言嘅地方。

文宣係一個重點
可惜依家都冇埋難得黃店龍頭喺網上算有影響力，但都係用黎私鬥多，變相鼓勵同路人專注互鬥多於抗爭
如果佢一星期每日出post鼓勵人關心手足、打國際戰線，咁佢偶然一篇私怨我都覺得還好

大家食完花生肯回正軌未

點解送中咁大件事，大家反應咁冷淡

抗爭時抗爭
平日食黃店

推推推

黃店先係革命先鋒呀, 樓主5毛嚟, 一早block咗

平日食黃店係習慣，唔可以取代抗爭
仲要俾條藍屍Anita wong利用挑起黃圈糾紛內鬥仲激烈過twitter屌小粉紅
冇眼睇

資安緊要啲遲下pin

睇見黃店鬥黃店就煩
咁得閒鬥嚟鬥去不如俾多啲關注12位送中香港人啦

大家淨係識分享新聞，得哩度有人推實用POST

哦

所以咪話抗爭時抗爭
明白

搞成九個月真係好煩
黃圈是非迴響仲勁過12手足咁，唉

重回正軌啦

如果KOL推戰線效果會大增好似bob叔咁一齊玩twitter之類

冇資源學咩人講革命? 你知唔知合成嘅材料係邊度嚟? 全部都係黃店買架, 5毛仆街死

我知呀圍爐回應下咋

哦一定係啦

留意返你覆嗰位都幾出名

其實唔好淨係識食連鎖食龍頭就已經好好

知唔知點解要搞黃店? 因為中共就係驚黃色經濟圈搞得起, 依家習總同林鄭一定驚到瀨晒屎

我識黃店真係出心出錢出力
但利用黃圈得返黎嘅影響力私怨，轉移抗爭視線就好撚有問題

好似回覆唔同人有助推post

一早知啦, 5毛嚟, 一早block咗

只食小店

你啱

都幾悲哀冇正常討論到靠假膠推post

依家個個都講27歲細路包括我

總有啲人一講黃圈就起哂槓
講咁多都係想大家關於返抗爭主線同手足上
另外希望啲黃店龍頭反思收斂下

你不如去渣家軍宣傳下好過

不分化
但適當調配有限既資源/關注到前線手足
係有必要

睇光榮渣狗都唔請佢就知咩事
係啲人盲撐黃店KOL姐

Facebook又要準備被block

又唔係叫唔食黃店
無意分化，係希望啲龍頭反思收斂下，用返自己影響力做對抗爭有用嘅事

起一起佢底先啦

有幾多黃店有關心十二手足FACEBOOK share 下都唔做

其實真係少
係驚共安法定點，諗唔明咁大件事點解都冇反應

唔係話要幫手足？做咩唔請？

駁唔到

有啲野佢地都清楚，但同行如敵國
所以黃絲真係要醒目啲有啲野睇定啲唔使咁全力狙擊
食下黃店，狙擊紅媒好過

就算睇嘅人覺得我分化撚
你都應該要盡全力關心手足，同打好國際線，狙擊紅媒，勇啲嘅做埋本地文宣

咁先對犧牲自由甚至性命嘅手足有所交代

時刻關注十二手足

聽審

另有法庭直播就算去唔到聽審，每日睇到唔同案件描述都提醒自己要做實事

Follow基爾巴每日update可以做嘅野，包括聯署/twitter任

推呀

黃店嘅目的係你定義嘅？

可以公開討論

黃圈嘅目的點都係同抗爭有關
我只係分析依家班黃店龍頭係咪有助抗爭發展

[寫信師入] 家成BB整咗個十二手足中秋送暖行動

仲有寫信
唔單止寫俾12手足，獄中/還押手足都好需要關心

來吧屌我分化吧
但記得做咗上面堆野先

唔好俾我單機入黎捉毛啦屌

排隊食黃店有咩值得驕傲打爆國際線就話姐

我受過一間小黃店嘅救命之恩
的確係有好多做實事，不問回報嘅低調小店

正正因為咁，我更希望啲龍頭反省下自己運用影響力嘅方法
你地做嘅野到底係有利抗爭定有壞影響黃圈俾你地搞到變是非圈，咁樣好咩？

你個標題我同意嘅
但論點嘅分析好似唔係幾match啵
見到你啲討論係偏向貶低黃圈
黃圈有幾重要我諗已經有好多討論
你就將黃圈嘅目的縮窄嚟討論嚟證明唔好focus 黃店私怨

我建議如果唔想比人話做分化撚就討論返黃店私怨無意義，而唔係貶低整體黃店

我點貶低整體黃店有講黃店唔值得幫襯？

同埋唔好太高估黃圈共安法下連發聲同文宣都做唔到
野可以照食，但唔需要放過量資源

啲人之所以會吹捧黃店，就係睇得黃圈太重要，重要到可以代替日常抗爭事實證明唔係

狙擊紅媒係咪有用過黃圈搞是搞非呀理性啲諗下乜野有利抗爭

黃色經濟圈搞到似娛樂圈 又講得幾啱

唔開名俾例子，唔明

黃店龍頭都係得幾間
認清抗爭目標，明白啲龍頭唔值得有光環，唔需要護主心態鬥黎鬥去
每一位被捕手足應有更多光環同支持

講多次 唔係叫你地唔食黃店

推一推

正路

有做野果d你地咪又係唔支持？

蕭生咁努力撚化老人

d餐廳好多都冇人幫襯

比著我都心灰啦

唔係話一定要幫襯

不過都睇到得少數人支持

多數人都係睇名氣

時代少人幫襯咩？佢間堅石燒都排到仆街啦
蕭生雖然燈但做好多實事幫手足我食開小店都會幫襯佢

推多下

堅石燒擺明蝕住做啦

我估佢係人超賺錢

大量出貨比堅石燒時代

人超先係重點

時代堅石燒純粹要來去貨

打和/蝕少少都冇所謂

人超可以出大量貨

賺微利 批發果到壓低價

資訊安全咁短都要撮寫?

好多五毛搧風點火

告黎告去真係on撚鳩

渣哥冇問題wor

仆街 逐樣計 咁大生意都比佢諗到

已經分唔到係五毛定護主真心膠
唔值得大家浪費無謂時間大混戰

推
好似嘈完就會支爆咁

只做有用嘅事
食黃店係習慣，專注抗爭